\RequirePackage{luatex85}
\documentclass[french,%
               paper=portrait,%
                              paper=A4,%
               twoside=false,%
               fontsize=16pt,%
               BCOR=0mm,%
               % DIV=12,%
                              pagesize,%
               headinclude=true,%
               footinclude=false,%
               headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
\areaset[0mm]{148.5mm}{240.3mm}
% \setlength\footskip{38pt}
\usepackage{babel}
% \frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
\usepackage{adfbullets}
\frenchsetup{ItemLabels=\adfbullet{47},UnicodeNoBreakSpaces=true,FrenchFootnotes=false,AutoSpaceFootnotes=false,IndentFirst=true}
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
\uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{relsize}
\usepackage{calc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hanging}
\newlength{\myhangindent}
\newlength{\myhangindentwithindent}
% \onehalfspacing

\usepackage[pdftex,color]{changebar}
\cbcolor{black}
\setlength\changebarsep{16pt}
\setlength\changebarwidth{16pt}

\newenvironment{withoutindent}
 {\setlength{\parindent}{0em}\setlength{\parskip}{1\baselineskip}}
 {\setlength{\parindent}{1em}\setlength{\parskip}{0em}}
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
% Align right without vertical space
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsleft}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedRight}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{fontspec}
% \usepackage{crimson}
\setmainfont{Crimson}[%
BoldFont = Cochineal Bold,
ItalicFont = Cochineal Italic,
BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
\setsansfont{DejaVu Sans}
% \newfontfamily\dejavusans{DejaVu Sans}
\newfontfamily\cochineal{Cochineal}
\usepackage[autostyle=true,french=guillemets]{csquotes}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
% \MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage[latin]{datetime2}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={El.},
            pdftitle={Piraterie ordinaire},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
\makeatother
\usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[hyphenation,nosingleletter]{impnattypo}
% \usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% Dernière ligne au moins d'une longueur double par rapport au retrait
\setlength{\parfillskip}{0pt plus\dimexpr\textwidth-2\parindent}

% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% À la place de sloppy (pour éviter le \tolerance 9999)
\emergencystretch 3em
% Utiliser la totalité de la page
\flushbottom
% \usepackage{vgrid}
\usepackage{xstring}
\def\ReplaceSpace#1{%
  \IfSubStr{#1}{ }{%
    \StrSubstitute{#1}{ }{·}[\x]%
    \StrSubstitute{\x}{,}{}[\x]%
    \x%
  }%
  {#1}%
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

\title{Piraterie ordinaire}
\subtitle{Quelques idées de sabotage créatif}
\author{\mbox{El.}}
\date{avril 2020}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% List
\usepackage{enumitem}
\setlist{nosep}
% Framed environment
\usepackage{mdframed}
\mdfsetup{%
skipabove=0.5\baselineskip,%
skipbelow=0.585\baselineskip,%
leftmargin=0pt,%
rightmargin=0pt,%
innerleftmargin=0.9\baselineskip,%
innerrightmargin=0.9\baselineskip,%
innertopmargin=0.9\baselineskip,%
innerbottommargin=0.9\baselineskip,%
splittopskip=0pt,%
roundcorner=0pt}

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
\ohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}
% \cehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape nous sommes partout}
% \cohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
% \ofoot{}
\cfoot{}
\ofoot{\normalfont\pagemark}

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\usepackage{etoc}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt{#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{subsection}
% Style of the TOC
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont\scshape}
% Titre de la table
\AtBeginDocument{%
  \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
}
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% Espace entre numéros de page et marge droite de la table
\makeatletter
\renewcommand\@tocrmarg{2em}
\makeatother
% Espace des numéros de page
\makeatletter
\renewcommand\@pnumwidth{2em}
\makeatother

% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{subsection}
% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

\usepackage{etoolbox}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\setkomafont{subsubsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\renewcommand*{\raggedsection}{\RaggedLeft}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,runin=true, afterskip=0em]{subsubsection}
\renewcommand{\sectioncatchphraseformat}[4]{%
  \hskip #2#3#4%
  \ifstr{#1}{subsubsection}{.~---~}{}% dot after subsection titles
}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\thepart}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}
\renewcommand*\subsubsectionformat{}

% Style pour les chapitres
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
\setkomafont{chapter}{\color{white}\normalfont\fontsize{31pt}{37.2pt}\selectfont\rmfamily\scshape\bfseries}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-0\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=0\baselineskip]{chapter}
\renewcommand*{\raggedchapter}{\RaggedLeft}
% \renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\pagecolor{noirchoix}\afterpage{\nopagecolor}\null\vfill}
% \renewcommand*{\chapterheadendvskip}{\clearpage}
\renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\null\vfill}
\renewcommand*{\chapterheadendvskip}{}
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.}
\renewcommand*{\chapterformat}{\thechapter\space}

% % First line of text always same page height
% % Space after first line of the chapter head
% % Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
% % comment RedeclareSectionCommand before
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=9\baselineskip]{chapter}
% \makeatletter
% \renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
%   % lines before chapterhead
%   \vspace*{2\baselineskip}
%   \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
%     \hspace*{\fill}
%     \parbox[t][0pt][t]{0.71\linewidth}{%
%       \vskip -\ht\strutbox%
%       \RaggedLeft%
%       \hyphenpenalty=10000%
%       \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
%   }%
%   \enlargethispage{1\baselineskip}%
% }
% \makeatother

% Style des paragraphes
\newcommand*{\spacebeforetext}{6\baselineskip}%
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
% \newcommand*{\asterisme}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}}
\newcommand*{\asterisme}{\normalfont\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}

% Quote
\renewenvironment{quote}
{\parskip=0pt\par\begin{addmargin}[2em]{2em}\vspace{1\baselineskip}\itshape}
{\vspace{1\baselineskip}\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}}

% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}

% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
% \deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\thefootnotemark\space}
% \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

% Footnotes
% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
\counterwithout{footnote}{chapter}
% Footnotes indent [mark width]{indent}{parindent}{definition}
\deffootnote[0em]{0em}{1em}{%
  \thefootnotemark.\space%
}%
% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
% Footnotes don't split on two pages
\interfootnotelinepenalty=10000

% Dialogue
\newenvironment{dialogue}
{\vspace*{1\baselineskip}\itshape\setlength{\parindent}{0em}\begin{addmargin}[2em]{2em}}
{\setlength{\parindent}{1em}\end{addmargin}\vspace*{1\baselineskip}}

% Transformer les notes pour les mettre à la fin
% \usepackage{enotez}
% \let\footnote=\endnote
% \DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
%   heading = \chapter[#1]{#1},
%   % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
%   notes-sep = 0\baselineskip,
%   format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
%   number = \enmark{#1},
%   number-format = \footnotesize,
% }
% \setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}

% Nombre de pages toujours divisible par 4
\makeatletter
\newcommand{\checkmultipleoffour}{%
  \clearpage
  \count@=\c@page
  \@tempcnta=\count@
  \divide\@tempcnta by 4
  \multiply\@tempcnta by 4
  \count@=\numexpr\count@-\@tempcnta\relax
  \newcounter{nbiteration}
  \ifnum\count@>0
    \pagestyle{empty}
    \ifnum\count@<4
      % \null\clearpage
      \ifnum\count@=3
        \setcounter{nbiteration}{1}
      \else
        \ifnum\count@=2
          \setcounter{nbiteration}{2}
        \else
          \setcounter{nbiteration}{3}
        \fi
      \fi
    \fi
    % \loop\ifnum\count@<4
    %   % loop
    %   \advance\count@\@ne
    % \repeat
      \ifnum\value{nbiteration}=1
        % \vspace*{\fill}
        % \begin{nscenter}\noindent\rule{0.62\textwidth}{0.4pt}\end{nscenter}
        % \vspace*{\fill}
        \vspace*{4\baselineskip}
        \begin{nscenter}
        \itshape
          \noindent La continuité de cet antizine se fabrique librement sur le réseau.

          \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

          \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Nous sommes partout} collecte et partage des voix antifascistes, féministes, anticapitalistes, antiracistes, antispécistes, des paroles de hackeureuxses, des voix en lutte pour les droits des \mbox{migranxtes,} contre toutes les formes d’oppression de nos sociétés, pour les droits LGBTQIA+, contre les écocides, pour les droits des \mbox{travailleureuxses} du sexe, contre les violences policières et la répression juridique, pour les droits des sans-papièrexs, pour l’auto\-détermination et l’émancipation de touxtes les \mbox{travailleureuxses,} contre la précarisation, contre le système carcéral et pour les ZAD.\parfillskip=0pt\par}
          \end{addmargin}


          \asterisme
          \itshape

          \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.

          \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
        \end{nscenter}

      \else
        \ifnum\value{nbiteration}=2
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{4\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent La continuité de cet antizine se fabrique librement sur le réseau.

            \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

            \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Nous sommes partout} collecte et partage des voix antifascistes, féministes, anticapitalistes, antiracistes, antispécistes, des paroles de hackeureuxses, des voix en lutte pour les droits des \mbox{migranxtes,} contre toutes les formes d’oppression de nos sociétés, pour les droits LGBTQIA+, contre les écocides, pour les droits des \mbox{travailleureuxses} du sexe, contre les violences policières et la répression juridique, pour les droits des sans-papièrexs, pour l’auto\-détermination et l’émancipation de touxtes les \mbox{travailleureuxses,} contre la précarisation, contre le système carcéral et pour les ZAD.\parfillskip=0pt\par}
          \end{addmargin}

            \asterisme
            \itshape

            \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.

            \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
          \end{nscenter}

          \else

          \vspace*{7\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent La continuité de cet antizine se fabrique librement sur le réseau.

            \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

            \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Nous sommes partout} collecte et partage des voix antifascistes, féministes, anticapitalistes, antiracistes, antispécistes, des paroles de hackeureuxses, des voix en lutte pour les droits des \mbox{migranxtes,} contre toutes les formes d’oppression de nos sociétés, pour les droits LGBTQIA+, contre les écocides, pour les droits des \mbox{travailleureuxses} du sexe, contre les violences policières et la répression juridique, pour les droits des sans-papièrexs, pour l’auto\-détermination et l’émancipation de touxtes les \mbox{travailleureuxses,} contre la précarisation, contre le système carcéral et pour les ZAD.\parfillskip=0pt\par}
          \end{addmargin}

          \end{nscenter}
          \clearpage
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{14\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape

            \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.

            \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
          \end{nscenter}
          % \vspace*{\fill}
        \fi
      \fi
  \fi
}
\makeatother

% Spécificités du livre
% \newenvironment{epigraphe}
% {\vspace{0\baselineskip}\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft\itshape\setlength{\parskip}{1\baselineskip}\setlength{\parindent}{0em}}
% {\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{epigraphe}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip plus 1sp minus 1sp}}

\newenvironment{gauche}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0em]{0.2\textwidth}\RaggedLeft\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droite}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droitecit}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% Page de faux titre
% \newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

\thispagestyle{empty}
% Page de titre
    \par%
    \noindent%
    \begin{minipage}[t][16\baselineskip][c]{1\textwidth}%
      \begin{nsright}%
      \begin{hyphenrules}{nohyphenation}%
      {\rmfamily\bfseries\fontsize{32pt}{32pt}\selectfont 38}%

      \begin{nscenter}\noindent\rule[0.22\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}%

      {\rmfamily\bfseries\fontsize{32pt}{32pt}\selectfont Piraterie
ordinaire\par}%

      \end{hyphenrules}%
      \end{nsright}%

      % \vspace*{1\baselineskip}%
      \begin{nscenter}\noindent\rule[0.0\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}%

      \begin{nsleft}
      \begin{hyphenrules}{nohyphenation}
      {\rmfamily\itshape\fontsize{24pt}{28.8pt}\selectfont Quelques
idées de sabotage créatif\par}
      \end{hyphenrules}%
      \end{nsleft}

      % \vspace*{1\baselineskip}

      \begin{nscenter}\noindent\rule[0.0\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}

      \begin{nsright}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont \runauthor\par}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont Texte rédigé pour le
recueil\par}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont avril 2020\par}
      \end{nsright}

      % \vspace*{1\baselineskip}

  \begin{nscenter}\noindent\rule[0.5\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}

      \vspace*{1\baselineskip}

      % Pour un retour à la grille
      \vspace{1sp plus 1sp minus 1sp}
      \par\xdef\tpd{\the\prevdepth}
  \end{minipage}%
  \par\nopagebreak%
  % Pour un retour à la grille
  \prevdepth\tpd

  
% Le corps du texte

Je n'ai jamais vraiment aimé les idéologies. Elles ont l'avantage de
fournir un cadre, de devenir des sortes d'îlots où se repérer un peu,
des espaces qu'on peut explorer avec un peu plus de certitude au milieu
du grand lac des possibles. Les idéologies délimitent ce qu'on peut
dire, à l'intérieur de quel langage les mots peuvent avoir un sens.
Elles aident à parler, à penser, mais quand on les pense jusqu'au bout,
on finit toujours par situer ce qu'on pense, par se dire que les limites
de ce qui est juste, ce sont les limites du langage qu'on se choisit
pour décrire le monde.

Donc je préfère agir localement, user de ma personne pour distraire
l'ordinaire, pour perturber les évidences oppressives, trouver le
contrordre de l'ordre des choses. Agir c'est pas si différent de penser,
parce qu'on est obligéexs de situer l'action. Le sens de l'action est
relatif à ta position, et si ta position c'est d'être un numéro, un
pourcentage qui cherche vaguement un job, un pion dans le grand jeu
funèbre de la marchandise totalitaire, t'as tout intérêt à agir en
pirate. De là, la mise en pratique d'une piraterie de tous les jours,
qui pourrait se partager simplement. Faudrait faire la liste des
microgestes capables d'interrompre le signal\footnote{Dans \emph{L'usure
  ordinaire}~{[}n\textsuperscript{o}~6{]} on trouvera d'autres
  microgestes, un peu plus incendiaires parfois, ainsi que quelques
  conseils automobiles dans \emph{Comment bien rater un contrôle
  technique?}~{[}n\textsuperscript{o}~54{]}.}, de créer une perturbation
locale du réseau, de percer l'idéologie dominante pour qu'elle se vide
par son fondement. Ce qu'il se passe après, on verra bien. On
l'inventera collectivement. On n'a pas besoin d'aide pour inventer nos
vies. Si l'espace que tu habites te définit comme unex utilisateurixe,
c'est que tu es dominéex par lui, c'est que le grand filet de la
discipline ne te fournit pas les ciseaux qui te permettraient d'y
découper une zone vivable.

Vive le vent, vive le vent, vive le vandalisme. La liste ci-dessous,
c'est en partie des idées piquées ailleurs, en partie des trouvailles.
Mais on ne trouve jamais rien, au mieux, on reproduit des stratégies
dont on ignorait l'existence.

Pour détourner le réseau, tu peux\ldots{}

\ldots faire un calendrier mensuel qui contient une liste des événements
qui distribuent de la bouffe gratos (vernissages, colloques,
conférences, premières de spectacles, etc.) et la distribuer aux
personnes autour de toi.

\ldots voyager en stop.

\ldots installer des potagers dans les parcs publics.

\ldots dessiner tes propres passages piétons ou tes propres pistes
cyclables avec du scotch et de la peinture.

\ldots imprimer plusieurs visages sur tes t-shirts pour déjouer la
reconnaissance faciale.

\ldots changer les slogans des affiches publicitaires.

\ldots ajouter à l'aide d'un pochoir un logo "handicap" à toutes les
places de parking d'un supermarché du coin.

\ldots utiliser des carabines à air comprimé pour désactiver les caméras
de surveillance de ta ville.

\ldots renvoyer à l'expéditeur les enveloppes dispensées de timbrage qui
se trouvent dans les publicités avec encore plus de pubs.

\ldots avec un simple tournevis et une bâche, transformer un banc public
en abri gratuit pour la nuit.

\ldots faire des jardinières spontanées le long des trottoirs, dans des
vieux pneus, des poubelles, ou des palettes récupérées.

\ldots mettre du colorant alimentaire dans les fontaines publiques, pour
faire rire les enfants et les passanxtes.

\ldots utiliser les caisses automatiques des magasins, et ne scanner que
les deux tiers des produits que tu achètes.

\ldots planter des graines "indestructibles" (comme le kudzu) dans les
parcs publics ou autour des immeubles inoccupés pour accélérer la
revitalisation des villes.

\ldots rendre des voitures de police ou des engins de chantier
inutilisables en enfonçant une pomme de terre dans les pots
d'échappement.

\ldots bloquer une serrure à l'aide d'une seringue remplie de colle
époxy mélangée à un peu d'alcool.

\ldots faire les poubelles des grands magasins et ouvrir un étalage de
produits gratuits sur un trottoir\footnote{\emph{Le Grand
  Midi}~{[}n\textsuperscript{o}~47{]} raconte une semaine d'activités
  d'une cantine autogérée à Lausanne.}.

\ldots abîmer les codes-barres des trottinettes électriques avec un
tournevis ou du scotch à moquette.

\ldots coller des boutons "skip ad" sur les affiches publicitaires.

\ldots te glisser dans les chantiers la nuit pour réaliser des châteaux
ou des sculptures avec le sable ou le gravier. Elles donneront un
sourire aux ouvrièrexs le lendemain matin.

\ldots donner le code de ton wifi à tes voisinexs.

\ldots poser des vieux tapis sur les barbelés pour les franchir sans
risque.

\ldots enrouler du tissu sur les pics destinés à éloigner les pigeons,
pour qu'iels puissent s'y poser à nouveau.

\ldots installer des balançoires sous les ponts, sous les arbres, sous
les cadres des parkings.

\ldots te protéger des chiens policiers en utilisant du piment de
cayenne, qui bloquera leur odorat pendant un moment (ça ne leur fait
aucun mal).

\ldots mélanger des graines, de la terre et de l'argile pour faire des
seed-bombs et reverdir ta ville.

\ldots récupérer des vélos dans les déchetteries ou les ateliers de
réparation, les peindre tous de la même couleur en écrivant "vélos
gratuits" sur leur cadre et les disséminer dans ta ville.

\ldots voler des produits neufs et revenir le lendemain pour te les
faire rembourser. Distribuer l'argent reçu.

\ldots répondre à toutes les offres d'emploi avec des lettres dans
lesquelles tu racontes à quel point tu n'as pas envie de travailler pour
elleux.

\ldots faire des greffons d'arbres fruitiers sur les arbres publics pour
qu'ils commencent à donner des fruits (regarde sur internet les espèces
qui vont bien ensemble).

\ldots laisser des mauvaises notes et des commentaires désobligeants à
tous les hôtels de police de ta ville sur google maps.

\ldots piquer les guirlandes de Noël des magasins de bourges et les
installer dans des endroits surprenants.

% \printendnotes
\thispagestyle{headings}

% \clearpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage

  \vspace*{\fill}
\begin{samepage}
  \scriptsize
  \enlargethispage{1\baselineskip}%
  \begin{nscenter}\noindent\rule[0.5\baselineskip]{0.62\textwidth}{0.4pt}\end{nscenter}
  \begin{nscenter}
  \itshape
    \noindent La continuité de cette antilecture se fabrique librement sur le réseau.%

    \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}%

    \asterisme%
    \itshape%

    \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.%

    \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}%

  \end{nscenter}
\end{samepage}


\end{document}
